<resources>
    <string name="app_name">ParentRelationshipTest</string>

    <string-array name="planets_array">
        <item>Я всегда сочувствую своему ребенку.</item>
        <item>Я считаю своим долгом знать все, о чем думает мой ребенок.</item>
        <item>Мне кажется, что поведение моего ребенка значительно отклоняется от нормы.</item>
        <item>Нужно подольше держать ребенка в стороне от реальных жизненных проблем, если они его травмируют.</item>
        <item>Я испытываю к ребенку чувство симпатии</item>
    </string-array>

    <string-array name="questions">
        <item>Я всегда сочувствую своему ребенку.</item>
        <item>Я считаю своим долгом знать все, о чем думает мой ребенок.</item>
        <item>Мне кажется, что поведение моего ребенка значительно отклоняется от нормы.</item>
        <item>Нужно подольше держать ребенка в стороне от реальных жизненных проблем, если они его травмируют.</item>
        <item>Я испытываю к ребенку чувство симпатии</item>
        <item>Я уважаю своего ребенка.</item>
        <item>Хорошие родители ограждают ребенка от трудностей жизни.</item>
        <item>Мой ребенок часто мне неприятен.</item>
        <item>Я всегда стараюсь помочь своему ребенку.</item>
        <item>Бывают случаи, когда недоброе отношение к ребенку приносит ему пользу.</item>
        <item>По отношению к своему ребенку я испытываю досаду.</item>
        <item>Мой ребенок ничего не добьется в жизни.</item>
        <item>Мне кажется, что другие дети потешаются над моим ре¬бенком.</item>
        <item>Мой ребенок часто совершает такие поступки, которые за¬служивают осуждения.</item>
        <item>Мой ребенок отстает в психологическом развитии и для своего возраста выглядит недостаточно развитым.</item>
        <item>Мой ребенок специально ведет себя плохо, чтобы досадить мне.</item>
        <item>Мой ребенок, как губка, впитывает в себя все самое плохое.</item>
        <item>При всем старании моего ребенка трудно научить хоро¬шим манерам.</item>
        <item>Ребенка с детства следует держать в жестких рамках, толь¬ко тогда из него вырастет хороший человек.</item>
        <item>Я люблю, когда друзья моего ребенка приходят к нам в дом.</item>
        <item>Я всегда принимаю участие в играх и делах ребенка.</item>
        <item>К моему ребенку постоянно «липнет» все дурное.</item>
        <item>Мой ребенок не добьется успехов в жизни.</item>
        <item>Когда в компании говорят о детях, мне становится стыдно, что мой ребенок не такой умный и способный, как другие дети.</item>
        <item>Я жалею своего ребенка.</item>
        <item>Когда я сравниваю своего ребенка со сверстниками, то они кажутся мне воспитаннее и разумнее, чем мой ребенок.</item>
        <item>Я с удовольствием провожу с ребенком свое свободное время.</item>
        <item>Я часто жалею о том, что мой ребенок взрослеет, и с неж¬ностью вспоминаю то время, когда он был еще совсем маленьким.</item>
        <item>Я часто ловлю себя на том, что с неприязнью и враждебно отношусь к ребенку.</item>
        <item>Я мечтаю о том, чтобы мой ребенок достиг того, что лично мне не удалось в жизни.</item>
        <item>Родители должны не только требовать от ребенка, но и са¬ми приспосабливаться к нему, относиться к нему с уважением, как к личности.</item>
        <item> Я стараюсь выполнять все просьбы и пожелания моего ре¬бенка.</item>
        <item>При принятии решений в семье следует учитывать мне¬ние ребенка.</item>
        <item>Я очень интересуюсь жизнью своего ребенка.</item>
        <item>Я часто признаю, что в своих требованиях и претензиях ребенок по-своему прав.</item>
        <item>Дети рано узнают о том, что родители могут ошибаться.</item>
        <item>Я всегда считаюсь с ребенком.</item>
        <item>Я испытываю дружеские чувства по отношению к ребенку.</item>
        <item>Основная причина капризов моего ребенка — это эгоизм, лень и упрямство.</item>
        <item>Если проводить отпуск с ребенком, то невозможно нор¬мально отдохнуть.</item>
        <item>Самое главное — чтобы у ребенка было спокойное, безза¬ботное детство.</item>
        <item>Иногда мне кажется, что мой ребенок не способен ни на что хорошее.</item>
        <item>Я разделяю увлечения моего ребенка.</item>
        <item>Мой ребенок кого угодно может вывести из себя.</item>
        <item>Огорчения моего ребенка мне всегда близки и понятны.</item>
        <item>Мой ребенок часто меня раздражает.</item>
        <item>Воспитание ребенка — это сплошная нервотрепка.</item>
        <item>Строгая дисциплина в детстве развивает сильный характер.</item>
        <item>Я не доверяю своему ребенку.</item>
        <item>За строгое воспитание дети потом благодарят своих ро¬дителей.</item>
        <item>Иногда мне кажется, что я ненавижу своего ребенка.</item>
        <item>В моем ребенке больше недостатков, чем достоинств.</item>
        <item>Мне близки интересы моего ребенка, я их разделяю.</item>
        <item>Мой ребенок не в состоянии сделать что-либо самостоя¬тельно, и если он это делает, то обязательно получается не так, как нужно.</item>
        <item>Мой ребенок вырастет не приспособленным к жизни.</item>
        <item>Мой ребенок нравится мне таким, какой он есть.</item>
        <item>Я тщательно слежу за состоянием здоровья моего ребенка.</item>
        <item>Я восхищаюсь своим ребенком.</item>
        <item>Ребенок не должен иметь секретов от родителей.</item>
        <item>Я невысокого мнения о способностях моего ребенка и не скрываю этого от него.</item>
        <item>Ребенок должен дружить с теми детьми, которые нравят¬ся его родителям.</item>
    </string-array>


    <string name="acceptance">Принятие — отвержение ребенка</string>

    <string name="cooperation">Кооперация</string>

    <string name="symbiosis">Симбиоз</string>

    <string name="control">Контроль</string>

    <string name="failures">Отношение к неудачам ребенка</string>

    <string name="acceptance_description_1"><![CDATA[Высокие баллы по шкале «принятие — отвержение» — от 24 до 33 — говорят о том, что у данного испытуемого имеется выраженное положительное отношение к ребенку. Взрослый в данном случае принимает ребенка таким, какой он есть, уважает и признает его индивидуальность, одобряет его интересы, поддерживает планы, проводит с ним достаточно немало времени и не жалеет об этом.
         <br/>
        Низкие баллы по этой же шкале — от 0 до 8 — говорят о том, что взрослый испытывает по отношению к ребенку в основном только отрицательные чувства: раздражение, злость, досаду, даже иногда ненависть. Такой взрослый считает ребенка неудачником, не верит в его будущее, низко оценивает его способности и нередко своим отношением третирует ребенка. Понятно, что имеющий такие наклонности взрослый не может быть хорошим педагогом.
]]>
     </string>

    <string name="acceptance_description">
     Эта шкала выражает собой общее эмоционально положительное (принятие) или эмоционально отрицательное (отвержение) отношение к ребенку. </string>

    <string name="cooperation_description_1"><![CDATA[
    Высокие баллы по шкале «кооперация» — 7-8 баллов — являются признаком того, что взрослый проявляет искренний интерес к тому, что интересует ребенка, высоко оценивает способности ребенка, поощряет самостоятельность и инициативу ребенка, старается быть с ним на равных.
  <br/>
    Низкие баллы по данной шкале — 1-2 балла — говорят о том, что взрослый по отношению к ребенку ведет себя противоположным образом и не может претендовать на роль хорошего педагога.
    ]]>
    </string>

    <string name="cooperation_description">Эта шкала выражает стремление взрослых к сотрудничеству с ребенком, проявление с их стороны искренней заинтересованности и участие в его делах. </string>

    <string name="symbiosis_description_1"><![CDATA[Высокие баллы по шкале «симбиоз» — 6-7 баллов — достаточны для того, чтобы сделать вывод о том, что данный взрослый человек не устанавливает психологическую дистанцию между собой и ребенком, старается всегда быть ближе к нему, удовлетворять его основные разумные потребности, оградить от неприятностей,
   <br/> Низкие баллы по этой же шкале — 1-2 балла — являются признаком того, что взрослый, напротив, устанавливает значительную психологическую дистанцию между собой и ребенком, мало заботится о нем. Вряд ли такой взрослый может быть хорошим учителем и воспитателем для ребенка.
     ]]>
     </string>

    <string name="symbiosis_description">Вопросы этой шкалы ориентированы на то, чтобы выяснить, стремится ли взрослый к единению с ребенком или, напротив, старается сохранить между ребенком и собой психологическую дистанцию. Это — своеобразная контактность ребенка и взрослого человека.
</string>

    <string name="control_description_1"><![CDATA[Высокие баллы по шкале «контроль» — 6-7 баллов — говорят о том, что взрослый человек ведет себя слишком авторитарно по отношению к ребенку, требуя от него безоговорочного послушания и задавая ему строгие дисциплинарные рамки. Он навязывает ребенку почти во всем свою волю. Такой взрослый человек далеко не всегда может быть полезным, как воспитатель, для детей.
   <br/> Низкие баллы по этой же шкале — 1-2 балла — напротив, свидетельствуют о том, что контроль за действиями ребенка со стороны взрослого человека практически отсутствует. Это может быть не очень хорошо для обучения и воспитания детей. Наилучшим вариантом оценки педагогических способностей взрослого человека по этой шкале являются средние оценки, от 3 до 5 баллов.
   ]]>
    </string>


    <string name="control_description">Данная шкала характеризует то, как взрослые контролируют поведение ребенка, насколько они демократичны или авторитарны в отношениях с ним.
</string>

    <string name="failures_description_1">
        <![CDATA[
        Высокие баллы по шкале «отношение к неудачам ребенка» — 7-8 баллов — являются признаком того, что взрослый человек считает ребенка маленьким неудачником и относится к нему как к несмышленому существу. Интересы, увлечения, мысли и чувства ребенка кажутся взрослому человеку несерьезными, и он игнорирует их. Вряд ли такой взрослый может стать хорошим учителем и воспитателем для ребенка.
   <br/> Низкие баллы по этой же шкале — 1-2 балла , напротив, свидетельствуют о том, что неудачи ребенка взрослый считает случайными и верит в него. Такой взрослый, скорее всего, станет неплохим учителем и воспитателем.
   ]]>
    </string>

    <string name="failures_description">Эта, последняя шкала показывает, как взрослые относятся к способностям ребенка, к его достоинствам и недостаткам, успехам и неудачам.</string>

    <string name="test">Тест родительского отношения</string>

    <string name="test_description">
         <![CDATA[
<p/>61 вопрос опросника составляет пять следующих шкал, выражающих собой те или иные аспекты родительского отношения:
<br/>
1. Принятие — отвержение ребенка.<br/>
2. Кооперация. <br/>
3. Симбиоз. <br/>
4. Контроль.<br/>
5. Отношение к неудачам ребенка.<br/>
Отвечая на следующие далее вопросы, вы должены выразить свое согласие или несогласие с ними с помощью оценок «да» или «нет».
 ]]>
    </string>
    <string name="start">Начать</string>
    <string name="continue_test">Продолжить</string>

    <string name="banner_ad_unit_id">ca-app-pub-3940256099942544/6300978111</string>

</resources>
