<resources>
    <string name="app_name">Тест Родительского Отношения</string>
    <string name="app">ca-app-pub-2209532931509792~8237981357</string>
    <string name="app_name2">ca-app-pub-2209532931509792/2848610227</string>
    <string name="banner_ad_unit_id">ca-app-pub-3940256099942544/6300978111</string>

    <string-array name="questions">
        <item>Я всегда сочувствую своему ребенку.</item>
        <item>Я считаю своим долгом знать все, о чем думает мой ребенок.</item>
        <item>Мне кажется, что поведение моего ребенка значительно отклоняется от нормы.</item>
        <item>Нужно подольше держать ребенка в стороне от реальных жизненных проблем, если они его травмируют.</item>
        <item>Я испытываю к ребенку чувство симпатии</item>
        <item>Я уважаю своего ребенка.</item>
        <item>Хорошие родители ограждают ребенка от трудностей жизни.</item>
        <item>Мой ребенок часто мне неприятен.</item>
        <item>Я всегда стараюсь помочь своему ребенку.</item>
        <item>Бывают случаи, когда недоброе отношение к ребенку приносит ему пользу.</item>
        <item>По отношению к своему ребенку я испытываю досаду.</item>
        <item>Мой ребенок ничего не добьется в жизни.</item>
        <item>Мне кажется, что другие дети потешаются над моим ребенком.</item>
        <item>Мой ребенок часто совершает такие поступки, которые заслуживают осуждения.</item>
        <item>Мой ребенок отстает в психологическом развитии и для своего возраста выглядит недостаточно развитым.</item>
        <item>Мой ребенок специально ведет себя плохо, чтобы досадить мне.</item>
        <item>Мой ребенок, как губка, впитывает в себя все самое плохое.</item>
        <item>При всем старании моего ребенка трудно научить хорошим манерам.</item>
        <item>Ребенка с детства следует держать в жестких рамках, только тогда из него вырастет хороший человек.</item>
        <item>Я люблю, когда друзья моего ребенка приходят к нам в дом.</item>
        <item>Я всегда принимаю участие в играх и делах ребенка.</item>
        <item>К моему ребенку постоянно «липнет» все дурное.</item>
        <item>Мой ребенок не добьется успехов в жизни.</item>
        <item>Когда в компании говорят о детях, мне становится стыдно, что мой ребенок не такой умный и способный, как другие дети.</item>
        <item>Я жалею своего ребенка.</item>
        <item>Когда я сравниваю своего ребенка со сверстниками, то они кажутся мне воспитаннее и разумнее, чем мой ребенок.</item>
        <item>Я с удовольствием провожу с ребенком свое свободное время.</item>
        <item>Я часто жалею о том, что мой ребенок взрослеет, и с нежностью вспоминаю то время, когда он был еще совсем маленьким.</item>
        <item>Я часто ловлю себя на том, что с неприязнью и враждебно отношусь к ребенку.</item>
        <item>Я мечтаю о том, чтобы мой ребенок достиг того, что лично мне не удалось в жизни.</item>
        <item>Родители должны не только требовать от ребенка, но и сами приспосабливаться к нему, относиться к нему с уважением, как к личности.</item>
        <item> Я стараюсь выполнять все просьбы и пожелания моего ребенка.</item>
        <item>При принятии решений в семье следует учитывать мнение ребенка.</item>
        <item>Я очень интересуюсь жизнью своего ребенка.</item>
        <item>Я часто признаю, что в своих требованиях и претензиях ребенок по-своему прав.</item>
        <item>Дети рано узнают о том, что родители могут ошибаться.</item>
        <item>Я всегда считаюсь с ребенком.</item>
        <item>Я испытываю дружеские чувства по отношению к ребенку.</item>
        <item>Основная причина капризов моего ребенка — это эгоизм, лень и упрямство.</item>
        <item>Если проводить отпуск с ребенком, то невозможно нормально отдохнуть.</item>
        <item>Самое главное — чтобы у ребенка было спокойное, беззаботное детство.</item>
        <item>Иногда мне кажется, что мой ребенок не способен ни на что хорошее.</item>
        <item>Я разделяю увлечения моего ребенка.</item>
        <item>Мой ребенок кого угодно может вывести из себя.</item>
        <item>Огорчения моего ребенка мне всегда близки и понятны.</item>
        <item>Мой ребенок часто меня раздражает.</item>
        <item>Воспитание ребенка — это сплошная нервотрепка.</item>
        <item>Строгая дисциплина в детстве развивает сильный характер.</item>
        <item>Я не доверяю своему ребенку.</item>
        <item>За строгое воспитание дети потом благодарят своих родителей.</item>
        <item>Иногда мне кажется, что я ненавижу своего ребенка.</item>
        <item>В моем ребенке больше недостатков, чем достоинств.</item>
        <item>Мне близки интересы моего ребенка, я их разделяю.</item>
        <item>Мой ребенок не в состоянии сделать что-либо самостоя¬тельно, и если он это делает, то обязательно получается не так, как нужно.</item>
        <item>Мой ребенок вырастет не приспособленным к жизни.</item>
        <item>Мой ребенок нравится мне таким, какой он есть.</item>
        <item>Я тщательно слежу за состоянием здоровья моего ребенка.</item>
        <item>Я восхищаюсь своим ребенком.</item>
        <item>Ребенок не должен иметь секретов от родителей.</item>
        <item>Я невысокого мнения о способностях моего ребенка и не скрываю этого от него.</item>
        <item>Ребенок должен дружить с теми детьми, которые нравятся его родителям.</item>
    </string-array>


    <string name="acceptance">Принятие — отвержение ребенка</string>

    <string name="cooperation">Кооперация</string>

    <string name="symbiosis">Симбиоз</string>

    <string name="control">Контроль</string>

    <string name="failures">Отношение к неудачам ребенка</string>

    <string name="test">Тест родительского отношения</string>

    <string name="start">Начать</string>
    <string name="continue_test">Продолжить</string>

    <string name="exit_question">Выйти?</string>
    <string name="yes">Да</string>
    <string name="no">Нет</string>
    <string name="process_will_save">Процесс будет сохранен.</string>
    <string name="exit">Выход</string>
    <string name="share_this_app">Поделиться приложением</string>
    <string name="rate">Оценить</string>
    <string name="test_again">Пройти еще раз</string>

</resources>
